# Bazi Skill 提醒定义 v2.0
# 支持对话引导和 rules/ 架构
# 配置与 SKILL.md 通过 skill_id 关联

skill_id: bazi
enabled: true

reminders:
  # ═══════════════════════════════════════════════════════════════════════════
  # 每日运势
  # ═══════════════════════════════════════════════════════════════════════════
  - id: daily_fortune
    name: 每日运势
    trigger:
      type: time_based
      schedule: "0 4 * * *"  # 每天早上4点 (用户本地时间)
    content:
      generator: rules/daily-fortune.md  # 复用 rules/ 架构
      card_type: DailyFortuneCard
      # 对话引导配置
      suggested_prompt: "想了解今天的运势详情？"
      quick_actions:
        - label: "今日宜忌"
          prompt: "今天适合做什么？有什么需要注意的？"
        - label: "开运建议"
          prompt: "今天如何提升运势？"
    priority: medium

  # ═══════════════════════════════════════════════════════════════════════════
  # 大运交接
  # ═══════════════════════════════════════════════════════════════════════════
  - id: dayun_transition
    name: 大运交接
    trigger:
      type: event_based
      event: dayun_change
      advance_days: [30, 7, 0]  # 提前30天、7天、当天
    content:
      generator: rules/dayun-transition.md
      card_type: InsightCard
      suggested_prompt: "想了解新大运的详细分析？"
      quick_actions:
        - label: "大运解读"
          prompt: "请详细分析我即将进入的新大运"
        - label: "机遇与挑战"
          prompt: "新大运会带来哪些机遇和挑战？"
    priority: high

  # ═══════════════════════════════════════════════════════════════════════════
  # 流年运势
  # ═══════════════════════════════════════════════════════════════════════════
  - id: liunian
    name: 流年运势
    trigger:
      type: event_based
      event: new_year
      advance_days: [7, 0]  # 新年前7天、新年当天
    content:
      generator: liunian
      card_type: InsightCard
      suggested_prompt: "想了解新一年的运势？"
      quick_actions:
        - label: "年度运势"
          prompt: "请分析我的新年运势"
        - label: "关键时机"
          prompt: "新的一年有哪些关键时机需要把握？"
    priority: high

  # ═══════════════════════════════════════════════════════════════════════════
  # 生日提醒
  # ═══════════════════════════════════════════════════════════════════════════
  - id: birthday
    name: 生日提醒
    trigger:
      type: event_based
      event: birthday
      advance_days: [7, 0]  # 提前7天、当天
    content:
      generator: birthday
      card_type: InsightCard
      suggested_prompt: "想了解新的一岁运势？"
      quick_actions:
        - label: "生日运势"
          prompt: "请分析我新的一岁运势"
        - label: "生日愿望"
          prompt: "今年最适合实现什么愿望？"
    priority: high

  # ═══════════════════════════════════════════════════════════════════════════
  # 运势预警 (智能化: 阈值触发)
  # ═══════════════════════════════════════════════════════════════════════════
  - id: fortune_alert
    name: 运势预警
    trigger:
      type: threshold_based
      metric: daily_fortune_score
      condition: "<"
      threshold: 40
      cooldown_days: 7  # 7天内不重复提醒
    content:
      generator: rules/fortune-alert.md
      card_type: AlertCard
      suggested_prompt: "想了解如何化解？"
      quick_actions:
        - label: "化解方法"
          prompt: "请告诉我如何化解当前的不利因素"
        - label: "注意事项"
          prompt: "这段时间需要特别注意什么？"
    priority: medium
